


# Bastien & Scapin

> http://www.ergolab.net/articles/criteres-ergonomiques-1.php


## 1. Guidage

 L'utilisateur doit comprendre clairement ce qu'il peut faire et comment il peut le faire.
 /!\ Si elle est experte, on devra veiller à ne pas entraver ses actions et à lui permettre de les exécuter rapidement.

### 1.1. Incitation

faire connaître à l'utilisateur le contexte dans lequel il se trouve et les actions qu'il peut effectuer.
> Dans le domaine du web, il s'agit par exemple d'indiquer à l'utilisateur où il se trouve dans le site web et quels éléments sont cliquables. Architecture de l'information


###  1.2. Groupement / Distinction entre Items

 Il est fondamental de regrouper les éléments qui vont ensemble et de séparer ceux qui ne vont pas ensemble.

#### 1.2.1. Groupement / Distinction par la localisation

 Distinguer des éléments par la localisation, c'est les éloigner ou les séparer d'un point de vue géographique pour signifier leur différence.

#### 1.2.2. Groupement / Distinction par le format

Distinguer des éléments par le format, c'est attribuer des formats différents aux éléments qui sont différents.
> Par exemple, dans le menu d'une application, on peut griser les options qui sont inaccessibles pour les différencier des options accessibles.
> C'est aussi cette distinction par le format qui est souvent utilisée pour confirmer à l'utilisateur d'un site web la rubrique dans laquelle il se trouve : La différence de format (couleur) entre les rubriques d'un menu
